[
    {
        "questionStem": "近代中国人民斗争的主要出发点是()",
        "option": [
            "反对贪官污吏",
            "发展资本主义",
            "挽救中华民族的危亡",
            "争取民主"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827650194997248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1945年4月，出席联合国制宪会议中国代表团中的解放区代表是()",
        "option": [
            "周恩来",
            "刘少奇",
            "董必武",
            "王若飞"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827917544128513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列不属于中共一大通过的党纲内容的是()",
        "option": [
            "消除内乱，打倒军阀",
            "推翻帝国主义压迫",
            "联合共产国际",
            "统一中国为真正的民主共和国"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827818789240832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "康有为等人建立的具有资产阶级政党性质的团体是()",
        "option": [
            "强学会",
            "保国会",
            "共进会",
            "兴中会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827699553566720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1984年10月中共十二届三中全会通过《关于经济体制改革的决定》，突破了把计划经济同商品经济对立起来的观点，指出我国社会主义经济是",
        "option": [
            "公有制基础上有计划的商品经济",
            "社会主义商品经济",
            "公有制基础上有计划的市场经济",
            "社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827977203908608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "()是以毛泽东为主要代表的中国共产党人开始探索中国自己的社会主义建设道路的标志。",
        "option": [
            "中共八大的召开",
            "中共七届二中全会的召开",
            "《论十大关系》",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738828020149387264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党就国共合作的方针和方法做出正式决定的是在哪次会议上？()",
        "option": [
            "中共“一大”",
            "中共“二大”",
            "中共“三大”",
            "中共“四大”"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827821087719424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在中国延续了两千多年的封建帝制覆灭的标志是()",
        "option": [
            "1911年10月10日，武昌起义",
            "1912年2月12日，清帝退位",
            "1912年1月1日，中华民国成立",
            "1912年3月10日，袁世凯在北京就职"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827733800058880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命前后，帝国主义加紧对中国边疆地区的侵略，主要是利用了()",
        "option": [
            "边疆地区民族分裂势力猖獗",
            "袁世凯为复辟帝制进行卖国",
            "资产阶级革命派的软弱性",
            "中国政局动荡，中央集权削弱"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827639721820160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "导致国民革命失败的最主要原因是()",
        "option": [
            "共产国际指导上的失误",
            "陈独秀右倾机会主义的错误",
            "反革命力量过于强大",
            "蒋介石、汪精卫的叛变革命"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827821939163136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国民主革命胜利的基本经验的核心是()",
        "option": [
            "开展武装斗争",
            "建立广泛的革命统一战线",
            "走农村包围城市的道路",
            "中国共产党的正确领导"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827936015843328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列哪个条约允许外国公使常驻北京()",
        "option": [
            "《南京条约》",
            "《北京条约》",
            "《望厦条约》",
            "《天津条约》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827699947831296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1975年的整顿最终涉及到“文化大革命”的指导思想及其政策本身，为毛泽东所不能容忍，错误地发动了()",
        "option": [
            "“批邓、反击右倾反案风”运动",
            "“斗、批、改”运动",
            "“批陈整风”运动",
            "“批林批孔”运动"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738828019956449280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列通商口岸开放的先后顺序是：()",
        "option": [
            "南京、天津、淡水、苏州",
            "上海、汉口、天津、重庆",
            "厦门、天津、沙市、琼州",
            "广州、杭州、天津、九江"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827658768154624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年l2月，毛泽东主持制定的中国共产党历史上第一个土地法是()",
        "option": [
            "《井冈山土地法》",
            "《兴国土地法》",
            "《关于清算、减租及土地问题的指示》",
            "《中国土地法大纲》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827847532806144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "我们要牢固树立社会主义生态文明观，推动形成______现代化建设新格局，为保护生态环境作出我们这代人的努力！",
        "option": [
            "人与自然和谐共生",
            "人与环境和谐发展",
            "人与自然和谐发展",
            "人与环境和谐共生"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738828012721274880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在中共八大后对经济体制改革的探索中，毛泽东提出的“新经济政策”是指()",
        "option": [
            "可以消灭了资本主义，又搞资本主义",
            "兼顾国家、生产单位和生产者个人三者的关系",
            "“两参一改三结合”",
            "“三个主体”和“三个补充”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738828017343397888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国封建社会的基本生产结构是()",
        "option": [
            "手工业",
            "农业经济",
            "工业",
            "小农经济"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827645233135616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争时期，由刘伯承、陈毅、邓小平指挥的，为解放长江以南各省奠定基础的战役是()",
        "option": [
            "辽沈战役",
            "渡江战役",
            "平津战役",
            "淮海战役"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827933734141952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪中叶以后，中国逐渐被卷入资本主义世界体系。从人类文明演进的角度看，它对中国最主要的影响是()",
        "option": [
            "清政府统治土崩瓦解",
            "自然经济迅速崩溃",
            "现代化进程开始启动",
            "农民起义风起云涌"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827663155396608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "上世纪70年代我国取得的外交成就主要有()",
        "option": [
            "周恩来提出和平共处五项原则",
            "中美建立正式外交关系",
            "恢复了在联合国的合法席位",
            "《中日友好条约》签订"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738828024809259008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "民主党派的主要领导人有()",
        "option": [
            "李济深",
            "张澜",
            "沈钧儒",
            "李大钊"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827948036718592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "九一八事变日军进攻沈阳同时，也对南满路沿线的()发动了进攻。",
        "option": [
            "长春",
            "四平",
            "公主岭",
            "哈尔滨"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827918785642496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "科学立法、严格执法、公正司法、全民守法深入推进，____、____、____建设相互促进，中国特色社会主义法治体系日益完善，全社会法治观念明显增强。",
        "option": [
            "法治生活",
            "法治国家",
            "法治政府",
            "法治社会"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827992257265664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列说明五四运动是中国新民主主义革命开端的是()",
        "option": [
            "无产阶级以独立姿态登上政治舞台",
            "发生在俄国十月社会主义革命之后，属于世界无产阶级革命一部分",
            "是反帝反封建的群众运动",
            "具有初步共产主义思想的知识分子起了领导作用"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827838280171520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "平津战役前线总前委由组成()",
        "option": [
            "刘伯承",
            "聂荣臻",
            "林彪",
            "罗荣桓"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827946333831168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "判断我们各方面工作得失的三个有利于的标准是",
        "option": [
            "是否有利于发展社会主义社会的生产力",
            "是否有利于增强社会主义国家的综合国力",
            "是否有利于建设社会主义民主",
            "是否有利于提高人民的生活水平"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827980727123968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "构建市场导向的绿色技术创新体系，发展绿色金融，壮大____、____、____。",
        "option": [
            "节能环保产业",
            "清洁生产产业",
            "绿色科技产业",
            "清洁能源产业"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827996862611456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在新民主主义革命时期，中国共产党的建设面临的特殊困难是()",
        "option": [
            "党的理论长时期准备不足",
            "中国社会封建思想的影响",
            "农民和小资产阶级出身的革命者大量入党，使党处于小资产阶级思想的包围之中",
            "共产国际在一段时期内存在的教条主义倾向对中国共产党的影响"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827861747302400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动中，陈独秀提出“德先生”和“赛先生”口号的进步意义体现在()",
        "option": [
            "反对封建专制统治",
            "反对愚昧，促进科学事业的发展",
            "促进中国的富强",
            "敢于向两千年来神圣不可侵犯的封建礼教进行自觉挑战"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827838087233536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年7月召开的中国共产党第一次全国代表大会的主要内容有()",
        "option": [
            "确定党的名称为中国共产党",
            "提出了党的纲领",
            "决定要特别注意组织工人，以共产主义精神教育他们",
            "选举产生了由陈独秀、张国焘、李达组成的党的领导机构"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827833465110528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国工农红军“长征”的胜利是()",
        "option": [
            "革命英雄主义的胜利",
            "革命乐观主义的胜利",
            "艰苦奋斗革命精神的胜利",
            "毛泽东正确思想的胜利"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827862590357504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从新中国成立到现在，中国人民沿着社会主义道路，经过半个多世纪的艰苦奋斗，取得了举世瞩目的巨大成就。其主要成就有：",
        "option": [
            "从争取经济独立到建设社会主义现代化国家",
            "从赢得政治独立到建设社会主义民主政治",
            "从发展新民主主义文化到建设中国特色社会主义文化",
            "从打破封锁到全方位对外开放"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827984569106432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "帝国主义对近代中国的侵略包括：()",
        "option": [
            "政治侵略",
            "军事侵略",
            "经济侵略",
            "文化侵略"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827672466751488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "武装斗争、土地革命、根据地建设在“工农武装割据”中各自的地位是()",
        "option": [
            "武装斗争是主要形式，土地革命是基本内容",
            "根据地是开展武装斗争和土地革命的战略依托",
            "以建立和扩大根据地为中心工作",
            "土地革命是中心工作"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827859721453568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "戊戌维新运动的失败主要是由于维新派自身的局限和以慈禧太后为首的强大的守旧势力的反对。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827712815955968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《天朝田亩制度》和《资政新篇》中关于社会经济的主张大同小异",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827709338877952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动因批判孔学而否定中国传统文化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827775990562816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "太平天国颁布的《天朝田亩制度》具有资本主义性质",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827714116190208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗战胜利后，中国最佳的选择是走第三条道路，可以避免战争。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827956182056960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "同盟会成立后，资产阶级革命派发动了一系列武装起义，其中影响最大的是七女湖起义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827756151504896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "太平天国后期曾出现“国中无人”“朝中无将”的危险局面，其直接原因是太平天国内讧",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827719719780352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "国民党军的几次较大战役，对日军进行了英勇的抗击，大体上保住了西南、西北大后方地区。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827894890692608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "袁世凯死后北洋政府统治下的中国在形式上是统一的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827763881607168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命的性质是新式的资产阶级民主主义革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827763164381184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的倡导者批判孔学，是为了指明它在根本上已经不适于现代生活，是为了反对孔学对人们的思想禁锢，是为了动摇孔学的绝对权威的地位，从而使人们敢于冲破封建思想的牢笼，去进行独立思考，以求得“真实合理的信仰”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827771993391104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "洋务派兴办洋务新政，并不是要使中国朝着独立的资本主义方向发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827712681738240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“有了土地改革，就有了打倒蒋介石的胜利”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827883188584448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国近代资本主义是由封建社会中的资本主义萌芽发展而来的",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827685724946432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "遵义会议清算了以陈独秀为代表的右倾机会主义错误。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827867745157120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年8月，中共中央在汉口秘密召开____会议，确立了土地革命和武装起义的方针。",
        "option": "",
        "answer": "八七",
        "id": "1781201569493024768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国人民始终面临着争取____和实现国家富强两大历史任务。",
        "option": "",
        "answer": "民族独立",
        "id": "1781201567458787328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年3月，国家主席习近平在俄罗斯莫斯科国际关系学院发表演讲，首次面向世界提出____理念。",
        "option": "",
        "answer": "人类命运共同体",
        "id": "1781201572756193280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的开端是____。",
        "option": "",
        "answer": "五四运动",
        "id": "1781201569052622848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "二七惨案后，中国工人运动掀起的全国范围的大革命高潮起始于____。",
        "option": "",
        "answer": "五卅运动",
        "id": "1781201568960348160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1935年1月15日至17日，中共中央召开____会议，集中解决了长征中具有决定意义的军事和组织问题。",
        "option": "",
        "answer": "遵义",
        "id": "1781201569807597568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____是最能体现太平天国社会理想的纲领性文件。",
        "option": "",
        "answer": "天朝田亩制度",
        "id": "1781201568050184192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争时期指定的《中国土地法大纲》规定____的土地制度。",
        "option": "",
        "answer": "废除封建性及半封建性剥削",
        "id": "1781201571124609024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗战胜利后，因内战准备工作尚未就绪，蒋介石三次电邀毛泽东去____谈判。",
        "option": "",
        "answer": "重庆",
        "id": "1781201570721955840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平提出中国社会主义农业的发展会有两个飞跃，第一个飞跃是废除人民公社，实行家庭联产承包为主的责任制，第二个飞跃是发展____。",
        "option": "",
        "answer": "集体经济",
        "id": "1781201572273848320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    }
]